<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>追未的闲话店</title>
  <subtitle>事有无常，闲时随笔</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://xchat.pub/"/>
  <updated>2016-07-08T14:23:24.121Z</updated>
  <id>http://xchat.pub/</id>
  
  <author>
    <name>追未的闲话店</name>
    <email>iaaaamzp@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>刚工作后，跟父亲打电话说什么</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/07/08/%E8%B7%9F%E7%88%B6%E4%BA%B2%E9%80%9A%E8%AF%9D%E6%97%B6%EF%BC%8C%E6%88%91%E5%9C%A8%E8%AF%B4%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/07/08/跟父亲通话时，我在说些什么/</id>
    <published>2016-07-08T13:07:10.788Z</published>
    <updated>2016-07-08T14:23:24.121Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　人的记忆有时候会很奇怪，越是熟悉的人反而有可能会忘记他们的样子。记得自己刚上初中的一会，由此想家了，然后我就想爸妈，我就在自己脑子里刻画，后来却觉得脑中的形象与现实不像了，我爸妈是这样的吗？爸妈年岁见长，前一阶段每年呆一起的时间不长不短，我可以记得我妈染过的头发又冒出了多少白发，却好像记不起没有白发时的样子。我清楚地知道我爸有眼袋和眼角纹，却记不起，没有这些的时候是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　初中的时候，第一次住宿别家，我有一块胸牌，上面印的是我爸旅游时候的照片，我自己带来的，想家了就拿出来看一下。现在我已经不再用了，不是不需要，只是没再用过。那个胸牌，我放在枕头下面，汗太多，胸牌上长了几道青纹，照片也变了色。不过我清楚的记得，那时候我想过，胸牌的照片原先是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我是个话少的人，大概把所有的话都留给爸妈听了。记忆是个有保质期的玩意，我也不想某天突然起兴问自己，和爸妈通话时我到底在说什么。就做了这个记录，这是我整理的通话记录，有做修改，时长12分10秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你还没吃饭，你不是在宿舍吗现在？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我吃完了，没回，我在外面逛呢&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：在外面逛？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我在公司吃的饭，今天不是培训嘛，教了点东西，我在那边自己总结总结。我在那边吃完饭，看了一会，不想再看了就走了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你怎么说话就像是。。怎么有点气喘吁吁的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我在走路来着，我从公司走回宿舍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你走回来的？那么远！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：正好四公里啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，四公里啊，不算远&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，就当散步了。我那边的公交车，它是转一个大圈才到公司，我这就是相当于走的直线，反正没事逛逛很舒坦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，那行。下午公司里有饭吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：有饭，但是你得加班，加班到了8点以后，饭钱就是免费的，加班不到8点，它就会从工资里扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：从工资里啊？奥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我本来想着多坐一会，但后来就坐不下去了，那我就走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，这也无所谓啊，回去吃也行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我试了一次了，那一次也是坐到7点就不想坐了，就想快点走。在那边坐的屁股疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，哈哈哈。那个，公司里的饭行吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：还行，四菜一汤，有米饭，有炒饭，有小菜和小火锅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，那还行啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，反正能达到营养均衡吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯，行就行，味道可口就行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我听说我那个部门又要搬了，要搬到别处去，说是人太多了。我听别人说的，说是以后那边就没有食堂，要自己找饭吃，然后给员工一些补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：还是在这个城市吗，还是去别的地方？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：哎呀，肯定还是在这边啊，还能搬哪里去啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：我还以为你要搬到那边的大城市？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：那肯定不会去的，光在那边租房子吧。昨天和我寝室的室友聊天，说买房的事情，他工作了一段时间了，聊的时候，我只是知道房价贵，但基本没什么感觉，他倒是对各个地区的房价都有所了解&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：那么人家是已经找了对象了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，早就找了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：对啊，要不然也不会谈论房子啊！买房这事，你要是谈了对象了，我可以给你负担点，但你得有了对象了再考虑这个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：哎呀，我才不考虑这个呢！太俗了！我这种高雅的人就只考虑高雅的事情，琴棋书画啊什么的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：那个你也得考虑了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：不用，到时候我就发申请表，然后我来面试，相中谁，谁就留下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：这几天没下雨吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：下了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：那你凉鞋买了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：没有&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你不是说过那边很潮湿，你没买吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：没有，我就是一下雨就穿拖鞋，提着鞋，到了那边再换上&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：但是穿拖鞋走路不得劲啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：不是不得劲，就是不太美观&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：哈哈，我就是这个意思。还有就是，那天你喝酒了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，喝了一点，喝了点啤酒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：哎呦，可是把你妈急死了，非想给你打电话，我不想让她打她非打
　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：这个你干嘛不让她打，不打我妈更着急&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：反正你自己得注意点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我刚来嘛，啥都不知道，我就一般叫旁边的人敬酒的时候叫我一下，带我一块，有什么事情和我说一声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我本来就不想喝酒，一般就是大家一块喝的时候我喝一点，相互之间的敬酒我就谁也不跟他喝&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：单个喝咱可喝不下来，这个会对身体有害的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：后来喝了点我就不喝了。后来分管我的领导说，领导们虽然在喝酒，但底下的人做什么小动作，还是能看的清的。我觉得就是说的我，我在那喝的时候，不想喝了，我就把酒到了茶水杯里，然后又往酒杯里倒了茶水。哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：那不行，不合适啊，哈哈，你酒量不行少喝点可以，哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我听着就不好意思了。后来我又发短信说了下，说我这种场合也不知道说什么。领导也挺好，可能怕我刚来，对这种事又想多了什么的，还安慰了安慰我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：反正现在在这边，也不很累，朝九晚五，中午也能休息一会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯，这样时间稍长点的话，你也能休息一会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，是啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你在那边还学点东西吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：学也学，但主要还是以公司培训为主，技术类的还没太涉及&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯，你妈说你还想在那边学点东西，学也行，但别太累了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：这不累，下午下班后，也没什么事，我就看一会，电脑也不想看，看了一天了看的头疼，就看会书&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你寝室能上网吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：能啊，寝室有网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：能上网就行，没事看会电脑，省得你在那边自己燥得慌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：昨天我找到了个好地方，没事可以去跑跑步，路面很宽，也很安全&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：你没去找找健身房之类的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我找了，你还以为我没找吗？我一来就找了，但是，我的天，太贵了，来一次就得40，谁付得起啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，你没事在路边锻炼锻炼也行啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，我以后没事就化化妆，变成个老太婆去跳舞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：哈哈哈，跟着老太婆，你得跟着年轻的啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：那天我还看见一群跳舞的，那边有个大超市，离我这也不算远，里面啥都有，还有练射击的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：离你那多远？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：不远，也就大约一点五公里左右吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，那还不算远&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：我之前坐公交路过一次，它转悠转悠转了八站才到，它走了个口子。我走路的话就走直线，能直接到那边&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：奥，你自己在外面，反正一个人，自己你得学着照顾自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯嗯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：唉，你还不大就已经上班了，离家又这么远，你得自己学会照顾自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：嗯，那我就不和你说了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：那我就等天再给你打&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我：行，那我就挂了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　父：嗯，行&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　人的记忆有时候会很奇怪，越是熟悉的人反而有可能会忘记他们的样子。记得自己刚上初中的一会，由此想家了，然后我就想爸妈，我就在自己脑子里刻画，后来却觉得脑中的形象与现实不像了，我爸妈是这样的吗？爸妈年岁见长，前一阶段每年呆一起的时间不长不短，我可以记得我妈染过的头发又冒出了
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://xchat.pub/categories/essay/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://xchat.pub/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如我孤独，幸好还有书店可去</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/07/03/%E5%A6%82%E6%88%91%E5%AD%A4%E7%8B%AC%EF%BC%8C%E5%B9%B8%E5%A5%BD%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B9%A6%E5%BA%97%E5%8F%AF%E5%8E%BB/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/07/03/如我孤独，幸好还有书店可去/</id>
    <published>2016-07-03T03:50:25.584Z</published>
    <updated>2016-07-03T05:23:36.480Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　我来苏州的几天，一直雨水连绵。我不是一个健谈的人，人聚一起的时候，只作为一个能接话的参与者。多数时间，待在自己的圈子里，但在热闹的都市里，一个人是体会不了那种喧嚣的快感的。身在尘世，心已出尘。说是体会出热闹里的宁静祥和，多数还是寂寞孤独的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所以，对我来说一个人的去处并不多。因为需要一种沉浸，只当沉入其中时，才稍微不在乎方圆三十公分处是否有人并肩站立。书店对我来说就是不可多得的好去处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但也不可说我将其作为隐藏心态的美好去处。如果排除一切理由简单来说，我就是喜欢去书店。具体原因从未深思。是喜欢看书，还是书店里整体的排列让我赏心悦目，这些变得都不重要，反正我就是喜欢去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因而到苏州的第一件事就是搜一搜有哪些书店。第一站时碰巧去了平江路，恰好哪里有家猫空。这是我到苏州后拜访的第一家书店。不过她更像家文艺店。书店，是一定要有书的。不管附加上多少文艺品、生活品，装修的多么清净淡雅，它的主体必须是书。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;　　所以我准备去诚品书店，一得空就要去。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xvqc3.com1.z0.glb.clouddn.com/诚品.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;　　诚品书店可是鼎鼎大名了，去台湾的不可不去诚品。作为大陆的首家诚品书店，大众对其寄予厚望。一为正版的台湾繁体书，一为希望在浩荡的乱书丛中找到股清流。不过从点评来看，失望也不少。比如，从别人晒的图看来，在法律政治书籍中，多数为热血的爱国人士所描绘。鲜有台版书。说到这，说句题外的，有时大众对政治的热情如同看八卦，不是寻求真理，只是乐呵的看看不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　书店离我住所太远，辗转了一个半小时，外面大雨滂沱，我看着路人在车窗外驶过，雨水斜着从玻璃上滑落，顺夹着风，从空隙中吹过。我下车、问人、寻路，四个大字的招牌终于映我眼中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　诚品里面有什么，大伙不妨去查。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xvqc3.com1.z0.glb.clouddn.com/诚品3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　我觉得，它希望体现的就是一种文化生活。不管是专门的诚品生活主题，还是店内的家居、文具以及大量的旅游、饮食类的书籍，它的所占比例应是高于同类书店的。另外的，让人惊喜的，店内有专门的大量的诗歌书籍。大概我去书店太少，我从未见过专门的诗歌主题，并且比例这么大，数量这么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　另外，我很喜欢的是二楼的科技部分。我看到了日版的“大人的玩具”,看到了各种介绍动植物的书籍，看到了费曼，还看到了乐高机器人教程。以及久已不见的技术DIY的杂志，台湾原版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所以，大陆的政策取走了诚品的部分精气神，这一点让我失望吗？大概没有，起码此次的诚品之行没有。不过也或许是因为没有去过台湾诚品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　写此文的目的仅是记录，记录我昨日的心态。我在车内闲坐等待的时间，我见到诚品书店四字的瞬间，我走在店内看到满目书籍的喜悦，我拿起书籍留下的摩挲的触感。所以这不是篇游览指导文，只是记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　晚上回去的时候，雨一直不停，鞋已湿透，索性就淌水过。在车站等2路车的时候，远处高楼的顶部被云隐匿起来，急速驶过的车在我的相机里留下一道光影。雨势不停，我却渐渐舒畅起来。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xvqc3.com1.z0.glb.clouddn.com/光影.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　我坐上车，坐到后排，窗外的灯光被雨水这层膜给隔得模模糊糊，我给照片题一句诗“车外雨潺潺，寂寞空落座”。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xvqc3.com1.z0.glb.clouddn.com/公交.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　走回去的路上，我驻足去听路边的蛙声，观察雨水淋过的十字路口。然后慢慢走回去。鞋子里灌满了水，不过管它呢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://7xvqc3.com1.z0.glb.clouddn.com/马路.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;/center&gt;&lt;br&gt;　　我有一阵没这么舒畅过了，辛亏有家书店，辛亏去书店的路很长。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我来苏州的几天，一直雨水连绵。我不是一个健谈的人，人聚一起的时候，只作为一个能接话的参与者。多数时间，待在自己的圈子里，但在热闹的都市里，一个人是体会不了那种喧嚣的快感的。身在尘世，心已出尘。说是体会出热闹里的宁静祥和，多数还是寂寞孤独的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　所以，对我来说一个人的去处并不多。因为需要一种沉浸，只当沉入其中时，才稍微不在乎方圆三十公分处是否有人并肩站立。书店对我来说就是不可多得的好去处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　但也不可说我将其作为隐藏心态的美好去处。如果排除一切理由简单来说，我就是喜欢去书店。具体原因从未深思。是喜欢看书，还是书店里整体的排列让我赏心悦目，这些变得都不重要，反正我就是喜欢去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因而到苏州的第一件事就是搜一搜有哪些书店。第一站时碰巧去了平江路，恰好哪里有家猫空。这是我到苏州后拜访的第一家书店。不过她更像家文艺店。书店，是一定要有书的。不管附加上多少文艺品、生活品，装修的多么清净淡雅，它的主体必须是书。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="旅行" scheme="http://xchat.pub/categories/travel/"/>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://xchat.pub/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记录一则小说的诞生</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/30/%E5%8F%AF%E6%80%9C%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/30/可怜人/</id>
    <published>2016-06-30T13:54:43.904Z</published>
    <updated>2016-06-30T14:35:37.899Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　小说是临时起意瞎想的，坐在办公桌前百无聊赖的时候就总想着，是不是应该记录点什么。这里插个想法，大概作家写作的时候也是这样的，总该写点什么了吧，先起个头，然后再往下延展。当文章慢慢变得庞大的时候，或许就分不清此时是为了写完，亦或是追寻当时第一笔的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此刻的我就是这样，在我从枫江集宿前往谢巷的一段路上，我就在想，应该如何表现老张(老张是我给短小说安排的主角)呢，该用怎样的口吻，是用玩世不恭的态度来嘲讽他的一生，还是以饱经沧桑的笔调来记录一些片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说是小说，倒不如称为虚构的墓志铭，老张活在我的想象中，而其所在的生活无一不是从我的现实中摘抄过去的。对于写作者来说，大概没有什么比描写自己更让自己动容了。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;　　我所在的地方有一片城中村，这是同事借给我的称呼。在这范围内的居民家家开店，宽约一米的巷道里充满了油烟味和生活气。我行走在阴暗的光线里，脑子里面就开始胡思乱想。我想写这么一个人物，他沉默寡言，爱好文艺，有强烈的上进心却又懒惰，富有同情心又有很强的嫉妒心。我想写他的生平，他做了什么事。我甚至连结尾都想好了，就写他的爱情。我也几乎想好了要怎么写&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“行文到这里，老张的生平也基本完结了。但总觉不该让他这么孤孤单单的走，应该与世间有些联系，比如亲情，比如爱情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我走路的时候很累，脑子里却在用力的想，但在我回来洗了澡并舒坦的坐下后，我已经我想怎么写了。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　小说是临时起意瞎想的，坐在办公桌前百无聊赖的时候就总想着，是不是应该记录点什么。这里插个想法，大概作家写作的时候也是这样的，总该写点什么了吧，先起个头，然后再往下延展。当文章慢慢变得庞大的时候，或许就分不清此时是为了写完，亦或是追寻当时第一笔的心境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此刻的我就是这样，在我从枫江集宿前往谢巷的一段路上，我就在想，应该如何表现老张(老张是我给短小说安排的主角)呢，该用怎样的口吻，是用玩世不恭的态度来嘲讽他的一生，还是以饱经沧桑的笔调来记录一些片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说是小说，倒不如称为虚构的墓志铭，老张活在我的想象中，而其所在的生活无一不是从我的现实中摘抄过去的。对于写作者来说，大概没有什么比描写自己更让自己动容了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="记录" scheme="http://xchat.pub/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>蔡夫人</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E8%94%A1%E5%A4%AB%E4%BA%BA/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/蔡夫人/</id>
    <published>2016-06-27T11:42:30.796Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:50:30.595Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　我小时候跟随蔡先生读书，初见蔡先生时，已经是蓬头垢面、居无定所的模样，之后变成了跟班，四处闯荡，年轻时的蔡先生或许其貌不扬，或许英俊潇洒，总归到了现在，算是不着痕迹的隐匿了。我后来问过蔡先生：先生，你结过婚吗？讲完后，我便有些慌乱，结过与结了是不同的，倘若蓬头垢面是较为无奈的现在，那么，我的问话必然是一段往事。蔡先生笑笑说结了，不过已经去世了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　蔡先生也颇具传奇，年轻时只身一人闯荡，后来到了某地，听闻一位先生学问高雅，便去投师。从此常驻，老先生有位女儿，大约是与蔡先生颇为合适，之后便成了蔡夫人。然后就是只身二人，四处游学，闯荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我虽是门人，其中的事情也不知很多，更何况是往事。蔡先生死后，我就只身一人闯荡，希望像蔡先生一样，四处讲学，四处游历。但总觉少些什么，先生蓬头垢面，行色匆匆，但眼神总是热切而急迫。我常觉是读书人的心性，修身齐家，继绝学，开太平。激昂的话，总是让人热切，但总不长久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　之后我就去找老先生，蔡先生的岳丈。老先生仍在世，老先生也好找。连通大江南北的是一座大桥，桥面颇宽，总有些小贩在桥面做生意。老人家也好心性，在桥面的一侧建了学堂，虽说是学堂，可没人讲学，就是了两间空屋。有些学问本事的，就来这，临江赏景，侃侃激辩。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;　　老人家从不阻挠，有空便来，大门常开。本是南来北往的熙攘之所，似乎成了钻研探讨的清闲之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我去学堂，从不去房内，总是到屋后，屋后有一个桌子，弧形桌面，桌面很长，上涂红漆，旁边就是滔滔江水，与桌子配套的是把棕色木椅，颇为年久。每次去，总会轻抚桌面，然后就不由自主的看看江水，内心也起伏不平。喜欢这个地方的原因大概是，在此能稍微了解蔡先生热切而急迫的原因。涛涛江水，多么雄浑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来，我就想进屋看看。途中碰到老先生，先生看我一眼。年轻时的慷慨激昂，中年后的横眉冷对，人老后就把一切的凌厉与温柔融在了眼神里。人来时，看一眼算作招呼。人走后，看一眼算作道别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我进了屋，突然就感慨万千，不知道怎样就眼眶儿红了，然后就小声抽泣起来，拼命抑制不住，肩头抖动的越来越厉害，没到墙角遮掩，已变成滂沱。我非触景生情，想起师辈艰辛，而是独泣蔡夫人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　老先生与蔡先生是一路人，老先生开拓现世，蔡先生继承绝学。奔走呼号，一心热切。蔡夫人身为女辈，而身处时代洪流。世人常说，以人为镜。观其相与之人，可知其风骨。蔡夫人着实让我敬佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　师者，传道授业解惑。老先生将蔡先生引入道中，授其所学，却从不肯为其解惑。于是，蔡夫人帮扶着蔡先生，四处奔走，为世人授业，为自己解惑。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我小时候跟随蔡先生读书，初见蔡先生时，已经是蓬头垢面、居无定所的模样，之后变成了跟班，四处闯荡，年轻时的蔡先生或许其貌不扬，或许英俊潇洒，总归到了现在，算是不着痕迹的隐匿了。我后来问过蔡先生：先生，你结过婚吗？讲完后，我便有些慌乱，结过与结了是不同的，倘若蓬头垢面是较为无奈的现在，那么，我的问话必然是一段往事。蔡先生笑笑说结了，不过已经去世了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　蔡先生也颇具传奇，年轻时只身一人闯荡，后来到了某地，听闻一位先生学问高雅，便去投师。从此常驻，老先生有位女儿，大约是与蔡先生颇为合适，之后便成了蔡夫人。然后就是只身二人，四处游学，闯荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我虽是门人，其中的事情也不知很多，更何况是往事。蔡先生死后，我就只身一人闯荡，希望像蔡先生一样，四处讲学，四处游历。但总觉少些什么，先生蓬头垢面，行色匆匆，但眼神总是热切而急迫。我常觉是读书人的心性，修身齐家，继绝学，开太平。激昂的话，总是让人热切，但总不长久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　之后我就去找老先生，蔡先生的岳丈。老先生仍在世，老先生也好找。连通大江南北的是一座大桥，桥面颇宽，总有些小贩在桥面做生意。老人家也好心性，在桥面的一侧建了学堂，虽说是学堂，可没人讲学，就是了两间空屋。有些学问本事的，就来这，临江赏景，侃侃激辩。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://xchat.pub/categories/novel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小熊小布</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E5%B0%8F%E7%86%8A%E5%B0%8F%E5%B8%83/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/小熊小布/</id>
    <published>2016-06-27T11:33:41.410Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:52:24.318Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　小布是只熊，独一无二的熊。现下的他还不大，一只小熊，棕色毛发，直立行走，独一无二的小熊。独一无二却也不错，世间只此一只，任何时候，无论多么久远前，或之后，都这么一只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布是奇怪的熊，从出生起，他就知道自己是孤儿，当他朦朦胧胧地睁开眼时，脑中清晰的有“孤儿”这一词的概念，他也知道世间永远有个自己，上一代的熊死亡后，便会在某地出现一个新的熊，这次是自己。他知道不会有人看见他即便在人群中，他，怎莫说呢，对人来说，是透明的。他也知道自己会慢慢长大，也知道自己该吃什么。想到这，他会笑笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因为他是一只仅以痛苦为食的熊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布走在人群中，能清楚地看到别人的痛苦，很抽象是不，我们会看到别人的衣服背包之类，小布看到的痛苦就像背包，清楚显眼的挂在别人的背上。人们行色匆匆，衣装革履、浓妆艳抹，一身荣贵，百尺豪光，可都会在后背上有这么一个小背包。所以小布饿了，伸伸手就会有一堆吃的。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;　　小布越长越大，脑袋越来越大，躯干越来越大。它每天从这边走到那边，从东边到西边，从城市到乡郊。它穿梭于各种各样的人群，每天品尝着不同的痛苦，越长越大。它会好多话，打出生就会，可从没说过，没人看的见他。奥，不，也有些人能，有些痛苦的人能，他们大多时候会深深的向它望望，再向天望望，再向地叹口气，然后转身走掉。没人和它说过话，都是一个人走上天桥，从一端下来，走出地铁站，走出商场，打出生起，没人和他说过话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布很喜欢一个地方，湖边。湖边有柳树，湖边有草地，有钓鱼的石板台，有观赏的大理石栏杆，这些都很好，但小布都不喜欢，小布喜欢看一个姑娘。姑娘是谁，长什么样，穿什么样的衣服，编什么样的发，小布统统记不得，但小布就是知道，来到这地方能映入眼中的，就只有这姑娘，原因没想过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布想和她说说话，总是张张嘴，摇头晃脑想一想，然后走掉。只是后来，感觉越来越迫切了，好像，好像姑娘不会再来了。于是小布决定和她说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布鼓起勇气走过去，刚要说话，姑娘一回头，一脸讶异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“咦，一只熊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“咦，你看的到我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“咦，熊会说话？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“咦，你真的看得到我？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“哇，真的是会说话的熊啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　姑娘一下跑过去，满脸压抑不住的兴奋，摇头晃脑的一阵打量，顺便摸摸毛绒的手臂，毛绒的肚子。小布有些不好意思了，显得很拘谨，它从没和人说过话，但总是默默的练习，你吃饭了吗，你喜欢什么颜色，你知道好莱坞吗。他老是对着自己说话，打出生起就这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　可他第一次说话也拘谨起来，“你…能..嗯，能和我…和我说说话吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“好啊好啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　姑娘拉着小布坐到旁边石头上，一脸笑嘻嘻地看着他。小布揉揉眼，拍拍肚子，然后说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“其实，我是一只熊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“哇，好厉害，我都没看出来”姑娘笑了，一手掩掩嘴，然后又扑闪着拿开，笑着的姑娘啊，真好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我很想和你说说话，大概会说好多，能有时间听吗，你？”小布试着问询，小心翼翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　姑娘不嬉笑了，拂了拂额前的发丝，笑了笑“你说吧，我会听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我是一只熊，我啊，是一只只吃别人的痛苦的熊。大概很奇怪吧，我也会奇怪，可是没法子啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我尝过很多很多的痛苦，痛苦也有味道，有清淡的，有辛辣的，这是最具体的描述了，我从不知道什么是草莓味，葡萄味，还有好多，大概是，哈，我不知道什么是甜味。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我见过很多很多的人痛苦，为各种的事痛苦，大家的这些在我眼里就像背包，我常常走，我想试着漫游，在途中，我见过好多人，有些人的背包后来就不见了，有些人换了新的背包，也有些人从没换过。像他们的，我就从没吃过，背包太重了，我拿不动。哈，别看我这么大个，我就是拿不动，拿不动呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我见过一对老夫妻，老头原先是位校长，之后赋闲，年岁大了，腿脚就不好，走三步就要喘，第四步就非得坐下了。每天老头都要出来走，从家里出来，穿过胡同，走到大院外的小树林，树林很大，离家很近，但他可以走一天，早上出来，中午回去，下午出来，晚上回去。老伴啊，就是那个每天在后面给他拿着布扎，一眼一眼看着他挪动的人，我常瞧她的手，总是微微抬起向前，后来才明白为何。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“日子很快，我从出生起就见过他们，到现在十几年了吧。日子是两个人过的，老头病了，日子就不是日子了。老头脾气不好，常常大叫，我为什么不死呢。老伴也犟，常顶嘴，老头会动手，老伴不还手。吵完后，再出去，从日出到黄昏，回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我之前见老头，那常发脾气的老头后背没有背包。后来老伴去世，真是突然，好像叫作脑溢血，就这么在扫着地来着，向前一张，什么都没了。老头不流泪，也不说话。后来我再瞧他，他居然看见了我，看了我好久。他没有背包，但能看得到我。我知道他是看得到我的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“我依然不停地走，我依然见着很多的痛苦，然后吃下去。我吃的越来越多，也慢慢长大，可你知道吗，痛苦是不能被消化的。就这么积在那里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布停下了，小布讲了好多，从出生起，第一次将这么多话，虽然是第一次说，但也得承认，姑娘是第一个认真听完的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“你倒是个有故事的熊”姑娘笑笑，接着就停了，然后用手掌撑着下巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“吃掉别人的痛苦，自己也很痛苦，可别人却瞧不见自己。”姑娘想了想，换了个手掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“大概很孤独吧，是啊，应该很孤独吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布看看姑娘，抬头看看天，低头看看地，叹口气，起身转身然后走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“很你说话，真高兴呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“你没说完的吧，不过中途心情变了，不是先前的思绪了。下次再讲给我听啊，下次我给你讲我的。”姑娘站起身，笑着冲小布喊着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“嗯。”&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　小布是只熊，独一无二的熊。现下的他还不大，一只小熊，棕色毛发，直立行走，独一无二的小熊。独一无二却也不错，世间只此一只，任何时候，无论多么久远前，或之后，都这么一只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布是奇怪的熊，从出生起，他就知道自己是孤儿，当他朦朦胧胧地睁开眼时，脑中清晰的有“孤儿”这一词的概念，他也知道世间永远有个自己，上一代的熊死亡后，便会在某地出现一个新的熊，这次是自己。他知道不会有人看见他即便在人群中，他，怎莫说呢，对人来说，是透明的。他也知道自己会慢慢长大，也知道自己该吃什么。想到这，他会笑笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　因为他是一只仅以痛苦为食的熊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小布走在人群中，能清楚地看到别人的痛苦，很抽象是不，我们会看到别人的衣服背包之类，小布看到的痛苦就像背包，清楚显眼的挂在别人的背上。人们行色匆匆，衣装革履、浓妆艳抹，一身荣贵，百尺豪光，可都会在后背上有这么一个小背包。所以小布饿了，伸伸手就会有一堆吃的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://xchat.pub/categories/novel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>梦泽</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E6%A2%A6%E6%B3%BD/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/梦泽/</id>
    <published>2016-06-27T11:30:02.307Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:52:24.317Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　我年轻时大概是一名剑客，我并不确信这一点。只是在木床上每次梦回时，手指总不自觉的捏动两下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我不确信自己是不是剑客，但我会剑。我有一柄剑，木制剑柄，大概用的太久，早已有些开裂，每逢雨天时，握在手中时，总有些黏感。剑身到是雪亮，大概是一剑光寒的那种形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我会剑，但我基本不用剑，我想不出把剑握在手中的理由，也没有场合让我动剑。没事的时候，我会待在木屋里，或者蹲在外面河边看夕阳，或者在门前的渡口划船去芦苇荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我的木屋就在河边，很久前建在这里，很久前就在这里安置自己。我喜欢安静的氛围，安静让我沉迷，并使我忘却孤单。安静时，低头闭眼，其实就会发现，声音很大，夕阳沉映河面的时候，总会有风吹过芦苇荡，沙沙沙，沙沙沙。当只有自己时，声音就是最大的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我总是会眯起眼看夕阳落山，一点点一点点的挪移，等到只剩半个在河面时，我就会撑船去芦苇荡。我记得小时候亲戚家有小块池塘，池塘西北角是一片芦苇，夏天会放些鱼苗，我常拿竹竿做鱼竿去钓。仔细小心的拨开芦苇叶，用薄薄的网捞。我搬来这里后，从没钓过鱼，我只是穿过芦苇荡，沿着同昨天一样的线，大概很久前我就找到这条线了，我总是沿着它走，穿过芦苇，穿过河面。等到太阳在河面消失不见，只剩下残黄的波浪剪角，我就回到渡口。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;　　我总觉得所处位置奇怪，仿佛只有夕阳和夜晚。我分不清白天，在我视力可及时，就是惨黄一片。金色的河面，金色的夕阳，金色的芦苇，我所能看到的就只有这些颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　阿碧什么时候来的，我不清楚，我记得她穿一件红色长裙，留几许短发绕过耳后。这是我第一次见到红色。我不记得阿碧是怎么来的，好像是我从很远的地方将她带来，又好像是她自己不知何时独自走来。阿碧来了后就成了我屋里的女客，一直穿着红色长裙，不常搭话。每次清晨就到渡口边静坐，我从屋里醒来，一打眼就能看到。渡口上的木桥像条长廊通到河边，两边是稀疏的芦苇，我抬头可以看到金黄的河水在散发波纹。阿碧就坐在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　很久以来，我只记得阿碧的背影，漫天的金黄就只有渡口边有抹红色。我喜欢看她的侧面，风吹过芦苇旁会扬起她的发丝，轻抚耳垂，轻抚面颊，在风里伸展。后来，我去芦苇荡的次数就少了，夜晚也总早睡，早睡的时候可以听见风声和水声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　每到秋天的时候，我更加分不清颜色，因为金黄的芦苇仍是金黄的芦苇。我常常在秋天拿剑，天寒露重，秋风渐起，当把袍袖吹的鼓胀时，我就会拿剑去撑船，我很少会漫无目的，不设路线的行走，这时就会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　每到秋天，我的手常抖，我总以为是天气，但好像不是，我唯一的安慰就是提剑的时候。我会抽出剑，呆呆的看剑身，从剑柄闪起的白光沿着剑身一直到头。每次我看几个来回，当剑气离开剑身，冲天而起时，我会手腕倒转，斜插入鞘，然后，回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我时常有些不好的想法，我不知晓阿碧的来历，也忘却了自己的来历，我同样也不知道在这漫野无人烟的边界定居的意图。每到秋天，这些想法就会涌到我脑子里，使我变得格外警惕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我总在太阳落山之际回家，阿碧在屋里轻柔的忙着，夕阳将她的裙子拉到地上形成一片阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我觉得很安逸，因为我有两种颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他从梁上跳下来的时候，我在屋里正打算放剑，头顶一声破空锐响传来，我硬生生低头闪过，在屋梁上的脚有下坠的踏声时，我的剑已经出鞘，在破空声将近未近耳边时，我把剑身沿着额顶划出。接着就有斧器一类砸入地面的破物声，等我抽剑转身，地上多了一滩血和齐膝而断的残肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　他大概什么样呢？浓密的胡子，抑郁悲愤的眼神不瞬地看着我。右手握着砸入地面的板斧，左手在胸前摸索出一柄短刀，在我呆呆地看着他时，顺势插入了自己的心口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“大哥你怎么就想一直在这里呢啊”这是他临走时最后一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实我并不认识他，很多事情我已经忘了，年轻时我是不是有一把剑在手中一直握着，以至于握裂了剑柄，我并没有印象。我记得时，我就已经在芦苇荡里撑船了，等着夕阳落山时回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我不知什么时候睡去，第二天醒来时，什么痕迹都没有，就好像芦苇荡之前的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我踱到门口，朝渡口看去，阿碧在渡口边静坐，漫天的金黄下，红色的衣角被风鼓起。我转身回屋，希望今天早饭的味道不要太坏。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我年轻时大概是一名剑客，我并不确信这一点。只是在木床上每次梦回时，手指总不自觉的捏动两下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我不确信自己是不是剑客，但我会剑。我有一柄剑，木制剑柄，大概用的太久，早已有些开裂，每逢雨天时，握在手中时，总有些黏感。剑身到是雪亮，大概是一剑光寒的那种形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我会剑，但我基本不用剑，我想不出把剑握在手中的理由，也没有场合让我动剑。没事的时候，我会待在木屋里，或者蹲在外面河边看夕阳，或者在门前的渡口划船去芦苇荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我的木屋就在河边，很久前建在这里，很久前就在这里安置自己。我喜欢安静的氛围，安静让我沉迷，并使我忘却孤单。安静时，低头闭眼，其实就会发现，声音很大，夕阳沉映河面的时候，总会有风吹过芦苇荡，沙沙沙，沙沙沙。当只有自己时，声音就是最大的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我总是会眯起眼看夕阳落山，一点点一点点的挪移，等到只剩半个在河面时，我就会撑船去芦苇荡。我记得小时候亲戚家有小块池塘，池塘西北角是一片芦苇，夏天会放些鱼苗，我常拿竹竿做鱼竿去钓。仔细小心的拨开芦苇叶，用薄薄的网捞。我搬来这里后，从没钓过鱼，我只是穿过芦苇荡，沿着同昨天一样的线，大概很久前我就找到这条线了，我总是沿着它走，穿过芦苇，穿过河面。等到太阳在河面消失不见，只剩下残黄的波浪剪角，我就回到渡口。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://xchat.pub/categories/novel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>埋骨</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E5%9F%8B%E9%AA%A8/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/埋骨/</id>
    <published>2016-06-27T08:49:18.299Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:52:24.316Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　我总觉得埋骨比埋葬要好，我大概也说不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　躯体渐渐风化，从皮肤开始，一点点往里，一点点往里，一点点往里，然后触及白骨。这个过程总会有森然的冷意，却又慢慢渗出一丝的敬畏。说来可笑，我觉得埋骨是有感情的，尤其是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你知道自己捧着一堆羟基磷灰石和胶原蛋白的糅合物。再具体我也说不出，总觉得埋骨是有感情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我的家不大不小，两排并列的房子，末尾一堵墙将其连接。房子很长，一溜的平房，不是红瓦四方角，而是钢筋混凝土的“平”房。很长的房子前没设置长廊类的，房门一开就对着庭院，庭院又大又空，没什么东西。奥，对了，末尾的墙角边有口水井，水井旁围了个四方池子，平时我们在那洗脸刷牙。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说起我们，诺大的院子其实只有我们四个人。爷爷、小静、我和一个小子。小静是个姑娘，梳一头马尾，人如其名，十分安静。爷爷是很早前就在这了，像是看护人，大概来者不拒，所以那小子也会在这。那小子是谁，我真不知道，我不知道他叫什么，不知道从哪来，不知道住在那间房，只是平日洗漱时才会打个照面，然后一起，所以虽然只四个人，却算是点头交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　房子旁边是马路，但马路比房顶还要高一截，我站在房顶大约高出马路半个头。马路这边没有护栏，另一边有。倘若有人从这边走，一跳就到了我们屋顶上，倘若我要翻，也大概能站到马路上。但从来没人从这边走，我也从没翻上去过。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　马路是马路，柏油色马路。小静告诉我马路是柏油马路，柏油不是色。我觉得柏油是色。马路看似平整，实则沟痕密布，就像是，就像是干裂的土地，把它缩小一千倍拼在这。马路就是干裂的土地，上了柏油色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　没事的时候，我总喜欢站在房顶看对面，由于对面太高，我总得昂起头，这样很累，小静说这样很累，我没注意，应该很累。我观察过别人抬头，要么昂起头直接用眼神看，要么头不动，眼皮上翻，瞳孔也跟着上翻，然后头顶皮肤就挤成一堆线。我不这样，我老是使劲抬头，下巴努力下就能与脖子持平，过了边界后，再让眼珠往下看。小静说像个神经病，我没理她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　后来我想，我为什么非得这样抬头，即便在如此低的地势，为了向上看，我却非得使劲抬头，把它做成向下看的姿势，是挺奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我每天都会看马路，我选同一地点，这么长的平房，我就选一个地点看，有人问我整天看什么，原因没想过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　马路上总有些好玩的事，比如这一件。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你见过放风筝吧，一根线一块布加几个竹片，然后就在天上飞。你见过放人吗?肯定没见过，那天我就见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　刚开始我觉得是个气球，真人大小。模仿挺像。一个中年大叔的模子，穿一身灰黑色长衣长裤，偏偏比身形小好几号，然后就漏出里面的粉色的衣裤，呵呵，就这么一截，就漏在外面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这模子双腿并拢，两手放在胸前做交叉状，一动不动。模子飞得不高，就离地面两米五大约，车子不来不动，车一来，眼看要撞上了，然后就飞起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　好家伙，真厉害，真精准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我站在屋顶，让小静也来看放风筝。那小子也过来了，看了会说，那是个人。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我没说什么，就在那看放人。小静一直没来。觉得就只有自己，和一个人在对面飞来飞去。然后我就想他为什么能飞来飞去，我就找到了一根缠在他腰上的线，我顺着线找，线头在一个男人手里，他穿着一身连体灰衣，连头都包在里面，脚上穿了一双溜冰鞋，胸前挂了只风筝。他站在大约马路尽头，手不停地拨弄着线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　原来是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　小静知道我整天看马路，她问我马路尽头是什么，我说是白昼。她觉得很有诗意，其实我说的是实话，马路的尽头是白昼。我从没看过马路尽头是什么，我看不清，就像上次我觉得穿溜冰鞋的人站在尽头一样，因为他周围明晃晃的一片，就像白昼，我看不清那是什么。我看不清的在我眼中都表现的像白昼一样，明晃晃，虚无，空洞，包含一切。就像我不知道我们房子的另一边的另一边是什么，房子的最末端是门口，门前是土路，土路一直向前延到远方变成一个点，我不知道点是不是尽头，但它表现的不是白昼，它清晰地在我眼中表现成一个点。它在远方，在我们的远方，但我们是不是也是它的远方呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我每次去看马路尽头的白昼时，就会有一团一团的黑影融进去，然后消失，后来我想，那天我见到的人大概并非穿着溜冰鞋，而是他站在尽头旁，而表现出这个样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　院里的爷爷年轻时从一个很远的地方来，走了好久，走着走着就变老了，然后到了门前的远处的点，然后到了院子里。他年轻时也住在一个院子里，很巧，一模一样与我们的。他觉得自己走了一个圆，从原点到原点，回归自然，我觉得他只走了一个半圆，从圈的一边走到对称圈的另一边，因为对称，所以一样，但觉得像是圆满了。再后来，我觉得他连走都没走，不妨假设人生是个圆，那么他是有无数对称轴的，这一点的下个点是对称的，再下个 点还是对称的。所以他只是挪了挪。但我没告诉他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实上面一段是自己看到爷爷时瞎想的，我第一次见他时，头发就已经白的一塌糊涂了。我根本不知道他经历过什么，年轻时在哪，我只知道每天清晨起床后，不管多早起，爷爷一定已经在水井边了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我在院里大概生活了很久，站在房顶，每天见到的，就是脚下院子延伸到远处的点，和抬头望见的马路尽头的白昼，我站的屋顶像是台阶，而他们在我的脚下与头顶，好像存在了很多年。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我总觉得埋骨比埋葬要好，我大概也说不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　躯体渐渐风化，从皮肤开始，一点点往里，一点点往里，一点点往里，然后触及白骨。这个过程总会有森然的冷意，却又慢慢渗出一丝的敬畏。说来可笑，我觉得埋骨是有感情的，尤其是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　你知道自己捧着一堆羟基磷灰石和胶原蛋白的糅合物。再具体我也说不出，总觉得埋骨是有感情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我的家不大不小，两排并列的房子，末尾一堵墙将其连接。房子很长，一溜的平房，不是红瓦四方角，而是钢筋混凝土的“平”房。很长的房子前没设置长廊类的，房门一开就对着庭院，庭院又大又空，没什么东西。奥，对了，末尾的墙角边有口水井，水井旁围了个四方池子，平时我们在那洗脸刷牙。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说起我们，诺大的院子其实只有我们四个人。爷爷、小静、我和一个小子。小静是个姑娘，梳一头马尾，人如其名，十分安静。爷爷是很早前就在这了，像是看护人，大概来者不拒，所以那小子也会在这。那小子是谁，我真不知道，我不知道他叫什么，不知道从哪来，不知道住在那间房，只是平日洗漱时才会打个照面，然后一起，所以虽然只四个人，却算是点头交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　房子旁边是马路，但马路比房顶还要高一截，我站在房顶大约高出马路半个头。马路这边没有护栏，另一边有。倘若有人从这边走，一跳就到了我们屋顶上，倘若我要翻，也大概能站到马路上。但从来没人从这边走，我也从没翻上去过。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://xchat.pub/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>旅行的意义</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E6%97%85%E8%A1%8C%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/旅行的意义/</id>
    <published>2016-06-27T08:47:44.452Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:50:30.597Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　莫怪我笔记拙劣，实是火车太过颠簸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我大概是从江油开往武汉的火车上结束自己的行程的。夜半靠窗，对面是刚一岁的女孩，母亲在给她剥瓜子，之前坐着的算作出门远行的女孩，以手托额不语。我偷拍下这二人的照片，算作长途中不熟识的过客，而我亦将远去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我只知道旅馆的对面名作宽窄巷子，是仿古的现代商业街，这是我刚来。我只知道这边很热闹，各种各色的手艺品，各家红绿的酒吧，各种让我不能及的价格。说白了，这是商业之地，这是我刚来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在你未曾深入熟识或是不肯触及一些的时候，便如同一个山娃，在见过霓虹万般闪烁后，会张大嘴巴，这是新奇感，因为未知而充满，倘若试着去融入呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我第二次便去锦里，与同学一起。夜晚的锦里很美，蜀都的荣耀与川剧的魅力，都被搬到了餐馆里，锦里很长，以致我不断催着同伴前行，会遇到各种的艺人，有吹糖的：用几分钟的时间，把细管插进糖浆，吹成动物形状，有表演皮影的，却是配上最炫民族风的音乐，当然也少不了我认为的流返于各处，定于酒吧的歌手。夜晚很美，小湖的倒影又增添几分灯光，但这让我感到的似乎是，新奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　于是隔了两夜，我独自再去锦里。我选择了前后约长五十米的路旁，坐在那里，不再走动。我看到穿着一身破旧衣服的老爷爷，慢慢走来，把垃圾丢进桶内。对面的店员，敲打着石磬，弹奏着《浪花一朵朵》，然后，慢慢走进一小巷，两边是餐馆的后门，一位师傅累了后，借着灯光，坐在门槛上抽烟，我拍下这张照片。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;　　我路过每一间酒吧，都会放缓脚步，去听每位歌手。一位声音嘶哑的女声在很用力的唱着《滴答》，那间酒吧里，空无一人。在这里，我买一份小吃，然后端着它去不远处看康定的摄影：远方奚落的山村，云顶的雪山，五色的田野，每一幅都是一句情歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我常常会鄙视着说社会如何世俗，如何功利，会有真实与现实格格不入的假想感。那天晚上，这条人声鼎沸的街道，我见过几位僧人，几位喇嘛，一位老尼师傅，并且，我还“尾随”了女师傅一段距离，她背着一个布包，走路时双手紧握着，也会不时的看看周围的新鲜事物。我绕过前面，去瞧她的模样，面容清秀慈祥，大概也已有五十多岁了，这个年纪也已是不小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我想起去青城山遇见的老道。上山时，见着一位七十多岁的道姑，端坐在殿宇里，信徒叩拜一次，便传来一声轻敲。下山时，碰见这位师傅，正起身褪下道袍，向殿宇外走去，回去生活。山顶的老真殿里，也有一位道士，我待他忙完，便站在一旁看他与人交谈，他抽出一支烟点上，翘起腿，慢悠悠的抽着。后来听说，一些殿里烧香是不收费的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实，佛道不论，參研学问，靠的是悟性；生活，才是本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　那晚在锦里的人声鼎沸处，我很欣喜，我享受这平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　成都有许多颇具古风的巷道，热闹得很。却无人居住。有一晚我独自前去文殊院，它后面是一堆的吃喝玩乐，但偌大的市面，昏黄的灯光下，基本只有我一个行人，很快的，我就吓的跑掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　之后去都江堰，听位师傅说起，就与同学趁兴去了约是城市边角的街子古镇，这里多少有了很多的人味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　街旁的店铺，聚了很多的老人在打麻将。这个时节，并没有多少生意，人们有生意就做一下，没有时就在自得其乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　行到一处，便进屋吃冰粉，有果冻一样的糕，加上红糖水，冰块，花生，芝麻。冰冷香甜，十分喜欢，这是感受。原本我是打算吃凉虾的，我看过一部小说，女孩叫夏鸥，小时候最喜欢的就是凉虾。所谓虾，其实是米，晶晶莹莹。书里写，她拉着“我”的手，穿过广场去吃凉虾，那模样“像是在风中飘散的蒲公英”。我极想尝一下味道。那本书名叫《我把爱情煲成汤》，或是另一个名字《抱歉，你只是个妓女》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我与同学慢慢吃着，又问了老板小吃的做法，后来回去，店已歇业，再到别家去，没有这般的味道。之后去踩水，我捡着一块石头，我说这是都江堰的石头，辟邪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我那同学是个女生，去古镇时，戴着刚买的花帽，一头直发披散开来。去时，她走在我前面，在小巷里，迈步走去，很是漂亮。后来想起，她说头发再留长一点，然后烫一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后一日，是打算一个人去北川的，我坐了两个小时的火车跑到江油，发现新北川去不了的，想了一下，也不前往老北川。我并不想看地震博物馆里的断壁，我不清楚老北川的现状，是否或者肯定有人守着泥土，在那里生活。我向路人打听太平镇安置点，知道大多早已撤去。在都江堰时，灾民的新居格外漂亮。行车至堤坝下的山脚时，还有一堆安置房，那种泡沫板围成的房子，时隔五年，依然有人借着生存。听司机师傅说，年末时，大概可以搬走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在江油站时，我曾向停车场的老师傅打听路线。他告诉我从哪上，到哪下，然后站起身向远处指了指，再三说明叮嘱。我正要跨过路障走出，他把阻止车辆进入的围栏抬起，我也可不弯腰的走出。他大概六七十岁，衣着简朴，穿一件白T恤，坐在木椅上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大家的感悟，有时与年龄无关，像卢安克领过的孩子。&lt;br&gt;　　&lt;br&gt;　　我现在，喜欢只去阐述一个事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　至于旅行的意义，我在川大、成都的马路上、公园、锦里、以及车站找到。想起我的最后一班火车，随车而行的正是陈绮贞的这首歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　而我，也曾迷失在地图上每一道短暂的光阴。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　莫怪我笔记拙劣，实是火车太过颠簸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我大概是从江油开往武汉的火车上结束自己的行程的。夜半靠窗，对面是刚一岁的女孩，母亲在给她剥瓜子，之前坐着的算作出门远行的女孩，以手托额不语。我偷拍下这二人的照片，算作长途中不熟识的过客，而我亦将远去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我只知道旅馆的对面名作宽窄巷子，是仿古的现代商业街，这是我刚来。我只知道这边很热闹，各种各色的手艺品，各家红绿的酒吧，各种让我不能及的价格。说白了，这是商业之地，这是我刚来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在你未曾深入熟识或是不肯触及一些的时候，便如同一个山娃，在见过霓虹万般闪烁后，会张大嘴巴，这是新奇感，因为未知而充满，倘若试着去融入呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我第二次便去锦里，与同学一起。夜晚的锦里很美，蜀都的荣耀与川剧的魅力，都被搬到了餐馆里，锦里很长，以致我不断催着同伴前行，会遇到各种的艺人，有吹糖的：用几分钟的时间，把细管插进糖浆，吹成动物形状，有表演皮影的，却是配上最炫民族风的音乐，当然也少不了我认为的流返于各处，定于酒吧的歌手。夜晚很美，小湖的倒影又增添几分灯光，但这让我感到的似乎是，新奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　于是隔了两夜，我独自再去锦里。我选择了前后约长五十米的路旁，坐在那里，不再走动。我看到穿着一身破旧衣服的老爷爷，慢慢走来，把垃圾丢进桶内。对面的店员，敲打着石磬，弹奏着《浪花一朵朵》，然后，慢慢走进一小巷，两边是餐馆的后门，一位师傅累了后，借着灯光，坐在门槛上抽烟，我拍下这张照片。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="旅行" scheme="http://xchat.pub/categories/travel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黑暗星球</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E9%BB%91%E6%9A%97%E6%98%9F%E7%90%83/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/黑暗星球/</id>
    <published>2016-06-27T08:41:59.803Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:51:52.947Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　黑暗星球是一颗星球，这名字当然是由光明人所起的，对于本地人来说，或许名字叫做阿卡姆雅，或是塞米丝路之类美好的词汇。黑暗星球的人也有自己的族群，有自己的族名，不妨称他们为亚斯人。黑暗星球终年多数时间被黑暗包围，人们在黑暗中生活，在黑暗中交流，在黑暗中繁衍，一路上在我们所谓不见天日的时光里行走。倘若你去到那里，或许你会哀叹，会怜悯，而后会惊叹，再油然升起崇高的敬意。因为他们并不因为生存的环境放弃生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　倘若那样想，你就错了。亚斯人的眼睛与我们的眼睛是不一样的，对于光的敏感度和适应性与我们有本质的不同。黑暗在他们眼中是一种比我们的光明还要略微明亮的颜色，有人喜欢色彩鲜艳的衣物，那就是暗色；有人喜欢安静沉稳的冷色调，那就是亮色。当然，这里是以我的口吻来说的，亮暗、好坏、美丑，我都将其转为我们的世界里所对应的词汇，但是感受或许不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　黑暗星球上有山，山上有树，所谓的树是一种相对而言不动的生物。树在黑暗里扎根，在稀疏的墨色的空气中呼吸。星球上有四季，每逢冰冷的季节到来的时候，树叶便会舒展，发出荧荧的灰亮色。亚斯人喜欢这种颜色，认为这是生命的象征，就如黑色对于他们是圣洁的颜色，光芒照亮云层使空气充溢的墨色则是热烈的象征。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　黑暗星球终年被黑暗笼罩，我这来自光明的眼睛，无法透过墨色的空气去体会他们眼中的圣洁。但还好我能去感受。我时常去听脚步声，细碎的脚步声，紧促的踏地声，拖拉的滑动声；我可以听见他们的说话，尽管并不明切，其中的兴奋、抑郁、安静、热切，透过嘴唇，透过空气，透过大街小巷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我大约能分辨出每个存在的轮廓，因为阴影对他们而言就是我们的亮色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　亚瑟人也有他们烦闷讨厌的颜色，就是一大片的光明。在地球被黑暗笼罩的时候，人们会躲在家中，迷茫的夜色中，些许的白光就是人们的依赖，当夜色渐浓，白光渐暗，很多人就会变得惊恐，神色变得肃然，脚步变得匆匆，因为黑暗是罪恶的蛰居之所。这种情况对于亚瑟人来说也是如此，当亮光降临时，人们躲在家中，当白昼充斥到大街小巷时，使得晚归的人们变得谨慎，因为他们的黑暗蛰伏于光明之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我无法理解不能憧憬光明的亚斯人，正如他们不能理解我们，不能理解我们为何恐惧于黑暗。我们在浩瀚的宇宙的版图中找不到他们，因为他们深藏于黑暗之中。他们也无法接触我们，因为我们永远的被光明吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　黑暗星球存不存在呢？或许是我杜撰的，或许在梦中我曾有了一双亚斯人的眼睛，或许他就是切切实实存在的。当我慢慢描述下来后，我渐渐了解它所存在的理由。人们喜欢追求美好的东西，事物本身的美好的属性并不纯粹由自身的特性所决定，相当一部分取决于人类的喜好。人们喜欢追求美好的东西，那能告诉我什么是美好的东西，何为原因，何为目的。是因为本身的美好因而才去追求，还是因为自身的喜欢而将其定义为美好。善恶、对错、美丑、好坏，人们弘扬善的惩罚恶的，赞美对的批判错的，喜欢美的讨厌丑的。将自己的话语、行为绑到这所谓的一个个准则上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实，黑暗星球并非邪恶，与我们的光明星球一样，是赖以生存的场所。所以说，那些好多时候的对立，有时候看起来啊 ，真他娘的无聊。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　黑暗星球是一颗星球，这名字当然是由光明人所起的，对于本地人来说，或许名字叫做阿卡姆雅，或是塞米丝路之类美好的词汇。黑暗星球的人也有自己的族群，有自己的族名，不妨称他们为亚斯人。黑暗星球终年多数时间被黑暗包围，人们在黑暗中生活，在黑暗中交流，在黑暗中繁衍，一路上在我们所谓不见天日的时光里行走。倘若你去到那里，或许你会哀叹，会怜悯，而后会惊叹，再油然升起崇高的敬意。因为他们并不因为生存的环境放弃生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　倘若那样想，你就错了。亚斯人的眼睛与我们的眼睛是不一样的，对于光的敏感度和适应性与我们有本质的不同。黑暗在他们眼中是一种比我们的光明还要略微明亮的颜色，有人喜欢色彩鲜艳的衣物，那就是暗色；有人喜欢安静沉稳的冷色调，那就是亮色。当然，这里是以我的口吻来说的，亮暗、好坏、美丑，我都将其转为我们的世界里所对应的词汇，但是感受或许不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　黑暗星球上有山，山上有树，所谓的树是一种相对而言不动的生物。树在黑暗里扎根，在稀疏的墨色的空气中呼吸。星球上有四季，每逢冰冷的季节到来的时候，树叶便会舒展，发出荧荧的灰亮色。亚斯人喜欢这种颜色，认为这是生命的象征，就如黑色对于他们是圣洁的颜色，光芒照亮云层使空气充溢的墨色则是热烈的象征。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="http://xchat.pub/categories/novel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>传奇</title>
    <link href="http://xchat.pub/2016/06/27/%E4%BC%A0%E5%A5%87/"/>
    <id>http://xchat.pub/2016/06/27/传奇/</id>
    <published>2016-06-27T06:10:37.149Z</published>
    <updated>2016-06-28T11:50:30.596Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;　　我大概是身处于一片空白之中，周围是一种绝对的空旷。这情形大概持续了十数秒的时间，然后在四周开始慢慢构建实物，虚空浮坐的身体下出现木椅，然后课桌，然后这情形开始蔓延从这无边际的空旷。然后形成一个封闭的，呃，是教室。然后在几十人的空间的座椅上开始从脚到头的重建躯干：脚，然后有鞋，一直蔓延至全身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这诡异的场景是我事后想出来的，或许并不真实，但当我在此前凭空出现时就已身处教室中，仍是事后，事后我才意识到那是我高中的教室，大概是吧，但彼时的我并没有分辨的能力，因为那就是生活中真实的场景，我并非像穿越一般在其中游荡，而是去重新经历过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　孟郊是我的好友，古灵精怪，也爱胡说八道，与我性格投的很。个人常常会写些东西，基本是些打情骂俏的胡说八道的东西，也会常让我据此写段评语，我也乐此不疲，因为又可胡吹一通。今天到教室的时候，很远便有一些笑声，赶过去时一堆人挤在一起，看着什么，然后又，哈哈哈的怪笑。我问座旁的女生，说是孟郊几天前写了一首歌，据说还不错，也流传有一段时间了，今天的语文课老师会点名鉴赏。我奇怪的望了眼人群，因为我竟然不知道这件事，不过以那家伙的性格，写首歌确实会做的。&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;　　再顺便提下，相对于其他人，我确是很喜欢语文课的，老师是个男生，30出头，戴副眼镜，一头爽朗短发，他讲课却是不拘一格，寻常语句词法一带而过，却常常会搞些个个人作品鉴赏，很有趣的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　回过神来，老师已经写完歌词的一部分，笑嘻嘻的站在讲台一侧，顺手来邀同学点评，歌词好像写了四句话，着实抱歉，眼睛近视，前面的字像是挤在一起，着实看不清。呀，有人点评了，听过后却也无非是此曲意境婉转悠长，尤其一个“且”字，眉目带嗔，眼含哀怨的神情显现的淋漓尽致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然也有说不好的，无非是类似的辞藻，实在无聊的很。老师听过，微微一笑，顺手抬下镜框，然后让孟郊过来添上曲谱。我这才想起这家伙，一早上竟没像大爷我问声好。这家伙上台后倒是一脸严肃，拿起粉笔后略微思索，接着在歌词下面填写起来。画个竖杠，写个2，上面描点，接着又写个波浪符。看得我着实兴致索然，乐普什么的完全没兴趣。不过就这样过了一段时间，我微微抬头看了下，竟然还未写完，仍是拿着粉笔，一脸严肃，呆呆望着，但是下一个符号似乎就是如此呆在脑中蹦不出来了。一直如此持续到下课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大概又过了很长时间，这件事慢慢就被遗忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　每到某个特定的季节，我总喜欢站在路口，然后看着认识的不认识的同学们沿着蜿蜒向上的S型路前往学校。说是特定季节，但其实多由我个人喜好而定，或许于夏天，或许于秋日，但我总会挑一个特定的时间在路口站着，然后注视着前行的同学。我看着他们在S型路的彼端汇成一个点，然后再慢慢穿过S型路两旁的村庄，沿路蜿蜒前行，然后慢慢扩大，先是模糊地头发，再是依稀能辨认的微露黑色的校服，最后就是清晰的面庞从我面前经过，或说笑着，或沉默着，在这段带有颇大弧度的路上，弓着背，前往学校。当我视线转过，又是一个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　有时我会思考自己为何会在这呆着，因为我崇尚着胡说八道、为所欲为的天真烂漫，不做计划，只因时宜的去做喜欢的事，突发奇想的事。所以，也会茫然，会想，我为何会站在这个路口。我总希望将自己的行为归结于内心的突发奇想，追求所谓的油然而生的快乐。但这却往往不具备可持续性，而我现今所在的路口，却又仿佛年复一年的等待故人，催我赴约。我不曾关注过夏秋景致的变化，就这么注视着逐渐清晰的面庞从我面前经过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　每当我注视完路口后，也跟着回学校了，毕竟高中生的任务不是纠结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这两天学校一直在布置会场，自然不比校庆，但增添了很多的热闹，只是奇怪的是，勤奋而忙碌的人们在每一天都忙碌的度过，但这些天我却并未发现学校的装扮有何变化。我倒是很想参加类似的活动，不用上课，还说不准有甜头。虽然自认为好学生，但适当的猥琐会有助于提升好感度的，哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　身为好学生的好处是，如果这东西是有门票的，那么自己一定会有门票。这些天来，大概孟郊不再纠结了，填词一事没啥大不了的，像试卷一样很快的抛在脑后，像我，现在记得的就一句“且行且驻”，大概纯粹押韵，没啥破意思。倒是我这些天一直在等着什么时候进入那个会场，说不定很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我进入会场的时候还在窃喜，但在脸上大概是漠然，大概高中的乐趣不多，而体育课、开学典礼、年级大会、励志演讲都算为其中之一。进入会场的是一段蜿蜒的S型路，极度曲折上升，我到了入口处就在等同伴，等了好久，只看到一群群人从我面前经过，一直不来，我也就进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　学校的会场是大的一间教室，而非阶梯型的。会场老师在垂下的巨大幕布上放了一张大概是女生的照片，照片本身就模糊，不过还是辨认得出一头短发，和她标志性的笑容。貌似会场是来辩评这个女生的。坐定后，陆陆续续来了同学，有老家的，有杭州的，也有武汉的男女生，分布于我的四周，我观察了下，自己是在中间偏左的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后就开始有人来“品评”了，我着实找不出别的词汇了，这个词我用在这里是中性的意味。大约陆陆续续有十几个人“阐述”了自己的观点。照片上的女生似乎是熟识，但本身照片却这么模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我大约坐了二十多分钟后，似乎有一种轻轻的异响，我突然好想站起来说啊，把我所知道的一点，也在这里讲一讲，然后异响似乎有些轻微的加剧了，我已经开始慢慢地觉察了，然后我就无征兆的突然站了起来，在老师说会场将要结束了，我生硬地打断了他，“请允许我说一下自己的看法”，然后开始滔滔不绝的讲，老师未再作声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　“这个女生我是认识的，她大概是属于那种非常文静，是看起来，但内心却又极度活泼的人。”接着我开始以自己为例“我个人大概是那种很不喜欢说话的人，因为我认为这是很无聊的一件事情，对琐事的交谈纯属浪费时间，但和她谈话不一样，怎末说呢，让我有交谈的兴趣，与人交谈，说话的语气、神情，都会让谈论者产生预判作用，会让人想我应该怎样组织自己，但与她交谈我就不会，那种笑容和眼神里的包容和笑意，会让人感到轻松，并且，她也是一个很勤奋、善良的人，她。。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　周围的异响越来越大，并且会场不时有人举手打断我，都被我粗暴地用一声“请不要打断我”挡下去了，我感觉我没时间了，我说不完了，可是我还有好多话想说出来啊，我想让这么大的会场里的这么多人都对她有个了解啊，我现在感觉到的异响越来越大，周围的世界开始坍塌，原先建立的秩序被抹去，我的周围逐渐变得空白，我也逐渐失去意识，或者说，我逐渐变得清醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　人在似睡非醒状态下非常有趣，已经渐渐能感受身体，却极力让意识在还残留脑中的建构的梦境边缘靠拢，希望虚构的世界能够继续延续，自我的意识仍然能重塑前一时刻的思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　大概于此时当我写下文字时对自己的梦境有了些许的感触，我终于明白为何仅有的四句歌词变得如此模糊而唯独记得一句“且行且驻”，我终于知道为何会挑选时间在虚构的S路上不断张望，我也终于晓得我为何会想方设法制作一个会场，把我认识的我不认识的都赶进去听我述说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这应该可以称为“喜欢”吧！所以过了好些年，我想将其变作回忆时，她会在不知名的时刻于我梦境的最深处留下相片。我或许总自感悲弱，常不与人谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　熟识不过一星期，是在北方冬日，临近春节，那年春晚，独爱一首《传奇》。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;　　我大概是身处于一片空白之中，周围是一种绝对的空旷。这情形大概持续了十数秒的时间，然后在四周开始慢慢构建实物，虚空浮坐的身体下出现木椅，然后课桌，然后这情形开始蔓延从这无边际的空旷。然后形成一个封闭的，呃，是教室。然后在几十人的空间的座椅上开始从脚到头的重建躯干：脚，然后有鞋，一直蔓延至全身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这诡异的场景是我事后想出来的，或许并不真实，但当我在此前凭空出现时就已身处教室中，仍是事后，事后我才意识到那是我高中的教室，大概是吧，但彼时的我并没有分辨的能力，因为那就是生活中真实的场景，我并非像穿越一般在其中游荡，而是去重新经历过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　孟郊是我的好友，古灵精怪，也爱胡说八道，与我性格投的很。个人常常会写些东西，基本是些打情骂俏的胡说八道的东西，也会常让我据此写段评语，我也乐此不疲，因为又可胡吹一通。今天到教室的时候，很远便有一些笑声，赶过去时一堆人挤在一起，看着什么，然后又，哈哈哈的怪笑。我问座旁的女生，说是孟郊几天前写了一首歌，据说还不错，也流传有一段时间了，今天的语文课老师会点名鉴赏。我奇怪的望了眼人群，因为我竟然不知道这件事，不过以那家伙的性格，写首歌确实会做的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://xchat.pub/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
